有無巴打工作係ML/AI有關

想問下市面大概幾錢人工？
小弟要請人，junior level的，識tensor flow，pytorch等framework，做過幾個細project下就差唔多了。

做過咩細projects先，而家整個web都叫AI

哈哈無錯，依家被人用爛左
講AI... 點初雪都要起嗎理解個MNIST啦...
至於project真係見人見智...應用太廣，classification又得，time-series又得..

其實用過pytorch/tf/caffe/Spark都算架啦..

岀面好視乎公司開唔開junior level,
銜頭寫住junior data scientist,
實際只係請人做report, 撈數hold project都見唔少

一般點都有20k up

公司做緊fraud detection同image classification
但係老細覺得最有用嘅係 BI report同一d formatted左嘅excel report不定時咁自動send俾佢

咩類型嘅fraud detection?

3大bba 想入行data science，苦無對策

係想學定想做野？ 建議先上左基本課程，開個GitHub，做幾個細project比人睇下功力

做左4年野，上左十幾個programming課程（coursera) ，但自己都覺得自己嘅程度未去到可以返工，又或者根本唔知自己程度去到邊，想讀個Master，入學要求又要讀過數學或者 stat，而自己又冇讀過，好迷惘。

本身 entry level嘅工作已經少，見到嘅都報咗，一律冇回音。

我都想知 點入行
做緊software eng 4年經

【緊急】求高手整BOT 城市論壇 中國人自豪投票守唔住 13小時由2%自豪升到15%

比你參考
bank刮/請ML/AL個價

偷啲 pretrained model 返黎 embed 落公司既 product 度算唔算？

做左年野去左讀data science
但個course讀落唔多覺夠入行
想請教下點樣可以提升自己程度

做緊
junior 應該都有20k-25k

一邊學一邊寫筆記LOL，筆記寫到咁上下就照著自己筆記整幾個proj LOL

個個 ML/AI ，老細識就唔會俾D Vendor 魚肉啦
而加好多product 係唔洗data science/ML/AI 既知識就用到
AWS Comprehend
Dialogflow
之類，冇AI knowledge 都起到product，問題係，呢D product 都唔算易用
若果要好 tailor made 既model，咁你都係乖乖地去讀個 PhD......
由 Statistics 去到 Modelling
仲未計 Coding，data science
仲有 AI 一大堆理論同數學
本來AI 係 Computer Science 有幾十年歷史，都出曬名惡攪
又著重數學
唔好亂試，會浪費時間

細佬我自學左deep learning大半年(辭職學)
上過coursera andrew ng個deep learning course
做過好多kaggle嘅competition (cnn, nlp,...)
但用黎用去都係keras

依家學到冇乜方向
唔知夠唔夠料搵野做
搵過下工，in完都冇回音，唔知係咪自己唔夠班
學野方面，又唔知跟住學乜野
諗緊學埋pytorch好冇

有冇巴打比到d方向我
去到樽頸咁
工又搵唔到，又唔知之後學乜

可以嘗試下搵大學career support個d黎請人 (e.g. HKU cedars)

請intern/research project/fresh grad

人工唔清楚 25-40k都有

香港做data scientist你預咗做埋data engineer同埋business analyst

度度都係嫁啦ching

唉，邊識咁多嘢

香港既data scientist 工好少，一嚟啲公司唔係開好多位，一般要求海外Master/PhD，二嚟HK No IT。有心想發展就去外國會好啲

上網話啲course唔知幾多個鐘/星期會學完。我會覺得只係俾啲有興趣知Deep Learning/Machine Learning咩嚟既初學者了解下係咩嚟.因為machine learning 其實要求數底同statistics好高（有興趣睇下Ian Goodfellow Deep Learning)。唔係睇完個tensorflow/siraj tutorial 就會明。點解會relu,softmax, dropout. 其實唔係亂tune 就得。

自己有功力可以識下玩Kaggle 或者自己起dataset 之後去modelling. 因為現實既dataset唔會好似咁Mnist咁靚。80%時間都係做data cleansing.

利申 金融業 DS

成個flow 最辛苦都係抄data 同做cleaning

利申：用NLP 做 cleaning

你NLP做邊面多？我都要開始做NLP

幫緊一間law firm 睇contract
Tune 左幾個月 效果開始OK